\chapter{Resumen}
Citisim es un simulador de Smart City que, construido sobre Blender, permite la
generación automática de un plano 3D de cualquier ciudad a partir de sus
coordenadas geográficas. Una vez construido el plano, Citisim puede ser
utilizado con tres propósitos: la monitorización de eventos que ocurran en la
Smart City, la simulación de eventos en esa ciudad virtual o como interfaz de
usuario para la interacción con los dispositivos reales. El resultado de esta
plataforma será una herramienta que permitirá a desarrolladores de servicios
para Smart City la validación de los mismos sin necesidad de un despliegue
previo de sensores reales en la ciudad, el despliegue virtual de sensores para
la validación de servicios que impliquen algún aspecto de monitorización o el
manejo de los sensores reales a través de una interfaz de usuario 3D.


\chapter{Abstract}

Citisim is a Smart City simulator build over Blender, which allows the automatic
generation of a 3D map of any city from its geographical coordinates. Citisim
supports three different usages: monitoring of events occurring in the city,
simulation of events in the 3D model of the city or it can works like a user
interface to interact with the city real devices. The result will be a tool for
Smart City service developers to validate those services without the deployment
of sensors in the real city, the virtual deployment of sensors to validate
services involving monitorization or the management of sensors throw a 3D user interface.
